%@Auteur: Christophe Kibleur
%@Dif:4
Pour se rendre de $A$ à $B$, un promeneur contourne le bassin en suivant le
trajet $AIJB$.
\begin{center}
\begin{pspicture}(0,0)(124mm,51mm)
\psset{xunit=1mm,yunit=1mm,runit=1mm}
\psset{linewidth=0.3,dotsep=1,hatchwidth=0.3,hatchsep=1.5,shadowsize=1}
\psset{dotsize=0.7 2.5,dotscale=1 1,fillcolor=black} \psset{arrowsize=1
2,arrowlength=1,arrowinset=0.25,tbarsize=0.7
5,bracketlength=0.15,rbracketlength=0.15}
\newrgbcolor{userFillColour}{0.8 0.8 1}
\rput{0}(65,25){\psellipse[fillcolor=userFillColour,fillstyle=solid](0,0)(25,-25)}
\psline(65,25)(65,0) \psline(65,25)(85,10) \psline(85,10)(122,50)
\psline(122,50)(7,0) \psline(7,0)(65,0) \rput(5,1){$A$} \rput(64,27){$O$}
\rput(65,-3){$I$} \rput(87,8){$J$} \rput(124,51){$B$} \rput(68,12){$r$}
\rput(102.62,15){$OA=26$~m} \rput(102.62,11){$OB=32$~m}
\rput(104.38,6.88){$r=12$~m}
\end{pspicture}\end{center}
\begin{myenumerate}
    \item Calculer à 0,01\degres\ près les angles des triangles $OAI$ et
    $OBJ$.
    \item Calculer à 0,1~m près la longueur du trajet $AIJB$.
\end{myenumerate}
